【大膽還價】嘉湖山莊三房跌穿500萬 今年首見

細價樓不斷劈價，天水圍嘉湖山莊三房終失守500萬元。
祥益地產謝利官表示，樂湖居13座低層G室，實用面積548方呎，今年8月初以600萬元放盤，之前樓市急回，即使該行錄58組客睇樓，仍無人問津，業主睇淡後市，本周二放盤價突減至490萬元，即日其中兩組用家睇樓，但想再鋤低些，還價約480萬元，最終被另一名投資收租客截糊，單位最終以483.8萬元成交，呎價8,828元，料為嘉湖山莊今年首宗跌破500萬元三房成交。他補充，單位屬「殘櫳」，即裝修殘舊。
今年7及8月樓市高峰期，同類細三房造價逾630萬元，今次成交價低見483萬元，較高位回落23%。
賣方2004年2月以103萬元買入單位，賬面仍賺380萬元離場。